<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>thị trường on </title>
    <link>https://taichinhdongian.netlify.app/tags/th%E1%BB%8B-tr%C6%B0%E1%BB%9Dng/</link>
    <description>Recent content in thị trường on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 08:10:32 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://taichinhdongian.netlify.app/tags/th%E1%BB%8B-tr%C6%B0%E1%BB%9Dng/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hậu Covid: Nhà đầu tư ngày càng quan tâm đến thị trường chứng khoán</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/so-lieu-nha-dau-tu/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 08:10:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/so-lieu-nha-dau-tu/</guid>
      <description>Theo số liệu từ Uỷ ban chứng khoán nhà nước - SSC tính đến hết tháng 7, thị trường chứng khoán VN có gần 2,6 triệu tài khoản đăng kí. Tăng gần 200 ngàn tài khoản so với đầu năm, tương ứng với mức tăng 8%.
Nhà đầu tư trong nước: 2,535,661 tài khoản. Nhà đầu tư nước ngoài có 33,600 tài khoản.
Theo số liệu của Tổng cục thống kê, số liệu tháng 03/2019, lực lược lao động Việt Nam là 55,4 triệu người.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Câu chuyện về dòng tiền dài hạn (P2): 30 năm huy hoàng của bất động sản</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dong-tien/thoi-ki-cua-dat199x-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dong-tien/thoi-ki-cua-dat199x-2020/</guid>
      <description>09/09/2020 - Nếu cách đây 30 năm (khoảng năm 1990), bạn nói bạn sẽ lấy tiền mua đất. Bố mẹ bạn có lẽ đã nghĩ bạn điên. Chỉ có dùng tiền mua VÀNG mới có lời được. Hợp đồng, vay mượn thường quy ra vàng để trả. Vay bằng vàng khỏi tính lãi. Bây giờ, nếu bạn nói bạn dùng tiền để mua chứng khoán, bitcoint, bố mẹ bạn sẽ nghĩ bạn điên?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Đọc sách Antifragile: Chúng ta có hành động logic?</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/con-nguoi-co-logic/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/con-nguoi-co-logic/</guid>
      <description>Sách: Antifragle Khi còn trẻ, đọc sách của Taleb Nassim, chúng ta cười. Khi già, chúng ta suy ngẫm
Vài ý tưởng viết vội:
Tập 4, chương 17  Quyền chọn = tính phi đối xứng + Tính duy lý. Trang 346. Đối với Tony, phân biệt trong cuộc đời chẳng phải là đúng hay sai mà là kẻ ngốc hay không ngốc&amp;hellip; Thay vì tìm hiểu cấu trúc thế giới (và phân biệt đúng sai).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Câu chuyện về dòng tiền dài hạn (P1): Vàng lên ngôi vương</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dong-tien/thoi-ki-cua-vang198x-1990/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dong-tien/thoi-ki-cua-vang198x-1990/</guid>
      <description>09/09/2020 - Nếu cách đây 30 năm (khoảng năm 1990), bạn nói bạn sẽ lấy tiền mua đất. Bố mẹ bạn có lẽ đã nghĩ bạn điên. Chỉ có dùng tiền mua VÀNG mới có lời được. Hợp đồng, vay mượn thường quy ra vàng để trả. Vay bằng vàng khỏi tính lãi. Bây giờ, nếu bạn nói bạn dùng tiền để mua chứng khoán, bitcoint, bố mẹ bạn sẽ nghĩ bạn điên?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mê tín: từ luỹ tre làng ra thế giới</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/me-tin-p2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/me-tin-p2/</guid>
      <description>Truyện luỹ tre làng Thủa nhỏ, mỗi lần giỗ chạp gì ở nhà. Chú mình ở xa về ăn giỗ, trước khi chú lên xe đi. Phải gọi mình ra quẹt bánh xe trước vào người để lấy hên. Ra ngõ gặp trai là may mắn, gặp gái là đen đủi. Nhiều người già ra ngõ gặp gái là quay về.
Những kiêng kị linh tinh như vậy rất phổ biến.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mê tín: bộ não bị lừa thế nào?</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/me-tin/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/me-tin/</guid>
      <description>Liệu bạn có tin rằng nếu mình làm vỡ gương, một điều không may sẽ xảy ra? Hay đầu năm lên chùa cầu khấn, xin lộc, cuối năm trả lễ là việc PHẢI LÀM. Xin chào mừng đến với thế giới của mê tín. Vài người mê tín chút với hi vọng được Trời Phật chiếu cố chút ít. Người khác coi việc thực hành với cõi âm là việc buộc phải làm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suy nghĩ nhanh chậm và vài bài học về tâm lý thị trường (P2)</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/suy-nghi-nhanh-cham-p2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/suy-nghi-nhanh-cham-p2/</guid>
      <description>Vài áp dụng cơ bản của phái sinh Thực ra khái niệm về &amp;ldquo;suy nghĩ phái sinh&amp;rdquo;, nghĩa là suy nghĩ dựa trên sự thay đổi của đối tượng quan sát (đám đông, thị trường &amp;hellip;) không phải là một điều gì mới mẻ. Người ta đã sử dụng trước đó hàng trăm, hàng ngàn năm rồi.
 Trong chính chị: Lãnh đạo phải lo trước cái lo của thiên hạ, vui sau cái vui của thiên hạ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suy nghĩ nhanh chậm và vài bài học về tâm lý thị trường (P1)</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/suy-nghi-nhanh-cham/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/suy-nghi-nhanh-cham/</guid>
      <description>Game show &amp;ldquo;Ai là triệu phú&amp;rdquo; Cơ hội kiếm tiền đây!
Một triệu phú giơ cao cánh tay, hét to vào micro trước hàng trăm người trong hội trường.
Người chiến thắng sẽ nhận được $100,000.
Rất đơn giản và mọi người đều có thể tham gia. Bây giờ, bạn hãy chọn một con số bất kì nằm giữa 0 và 100. Người chiến thắng sẽ là người lựa chọn số gần nhất với 2/3 số trung bình mọi người chọn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>