<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on </title>
    <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 08:10:32 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://taichinhdongian.netlify.app/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hậu Covid: Nhà đầu tư ngày càng quan tâm đến thị trường chứng khoán</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/so-lieu-nha-dau-tu/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 08:10:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/so-lieu-nha-dau-tu/</guid>
      <description>Theo số liệu từ Uỷ ban chứng khoán nhà nước - SSC tính đến hết tháng 7, thị trường chứng khoán VN có gần 2,6 triệu tài khoản đăng kí. Tăng gần 200 ngàn tài khoản so với đầu năm, tương ứng với mức tăng 8%.
Nhà đầu tư trong nước: 2,535,661 tài khoản. Nhà đầu tư nước ngoài có 33,600 tài khoản.
Theo số liệu của Tổng cục thống kê, số liệu tháng 03/2019, lực lược lao động Việt Nam là 55,4 triệu người.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Câu chuyện về dòng tiền dài hạn (P2): 30 năm huy hoàng của bất động sản</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dong-tien/thoi-ki-cua-dat199x-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dong-tien/thoi-ki-cua-dat199x-2020/</guid>
      <description>09/09/2020 - Nếu cách đây 30 năm (khoảng năm 1990), bạn nói bạn sẽ lấy tiền mua đất. Bố mẹ bạn có lẽ đã nghĩ bạn điên. Chỉ có dùng tiền mua VÀNG mới có lời được. Hợp đồng, vay mượn thường quy ra vàng để trả. Vay bằng vàng khỏi tính lãi. Bây giờ, nếu bạn nói bạn dùng tiền để mua chứng khoán, bitcoint, bố mẹ bạn sẽ nghĩ bạn điên?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Đọc sách Antifragile: Chúng ta có hành động logic?</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/con-nguoi-co-logic/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/con-nguoi-co-logic/</guid>
      <description>Sách: Antifragle Khi còn trẻ, đọc sách của Taleb Nassim, chúng ta cười. Khi già, chúng ta suy ngẫm
Vài ý tưởng viết vội:
Tập 4, chương 17  Quyền chọn = tính phi đối xứng + Tính duy lý. Trang 346. Đối với Tony, phân biệt trong cuộc đời chẳng phải là đúng hay sai mà là kẻ ngốc hay không ngốc&amp;hellip; Thay vì tìm hiểu cấu trúc thế giới (và phân biệt đúng sai).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Câu chuyện về dòng tiền dài hạn (P1): Vàng lên ngôi vương</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dong-tien/thoi-ki-cua-vang198x-1990/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dong-tien/thoi-ki-cua-vang198x-1990/</guid>
      <description>09/09/2020 - Nếu cách đây 30 năm (khoảng năm 1990), bạn nói bạn sẽ lấy tiền mua đất. Bố mẹ bạn có lẽ đã nghĩ bạn điên. Chỉ có dùng tiền mua VÀNG mới có lời được. Hợp đồng, vay mượn thường quy ra vàng để trả. Vay bằng vàng khỏi tính lãi. Bây giờ, nếu bạn nói bạn dùng tiền để mua chứng khoán, bitcoint, bố mẹ bạn sẽ nghĩ bạn điên?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mê tín: từ luỹ tre làng ra thế giới</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/me-tin-p2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/me-tin-p2/</guid>
      <description>Truyện luỹ tre làng Thủa nhỏ, mỗi lần giỗ chạp gì ở nhà. Chú mình ở xa về ăn giỗ, trước khi chú lên xe đi. Phải gọi mình ra quẹt bánh xe trước vào người để lấy hên. Ra ngõ gặp trai là may mắn, gặp gái là đen đủi. Nhiều người già ra ngõ gặp gái là quay về.
Những kiêng kị linh tinh như vậy rất phổ biến.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mê tín: bộ não bị lừa thế nào?</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/me-tin/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tam-ly-tai-chinh/me-tin/</guid>
      <description>Liệu bạn có tin rằng nếu mình làm vỡ gương, một điều không may sẽ xảy ra? Hay đầu năm lên chùa cầu khấn, xin lộc, cuối năm trả lễ là việc PHẢI LÀM. Xin chào mừng đến với thế giới của mê tín. Vài người mê tín chút với hi vọng được Trời Phật chiếu cố chút ít. Người khác coi việc thực hành với cõi âm là việc buộc phải làm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tài chính 101: Tự do tài chính: các phương án sử dụng dòng tiền</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/cac-phuong-an-su-dung-dong-tien/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/cac-phuong-an-su-dung-dong-tien/</guid>
      <description>Giới thiệu Trong bài viết đầu tiên, chúng ta giả định có một số tiền tiết kiệm lớn, từ đó chúng ta rút lãi về để chi tiêu. Vốn vẫn giữ nguyên không bị mất đi. Tất nhiên có sự suy giảm về giá trị nhưng tạm thời trong bài viết này ta chưa tính tới. Cách trên tuy hay, an toàn nhưng đổi lại ta cần một số tiền tương đối lớn mà ngay lúc đầu có thể khó có thể làm được.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suy nghĩ nhanh chậm và vài bài học về tâm lý thị trường (P2)</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/suy-nghi-nhanh-cham-p2/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/suy-nghi-nhanh-cham-p2/</guid>
      <description>Vài áp dụng cơ bản của phái sinh Thực ra khái niệm về &amp;ldquo;suy nghĩ phái sinh&amp;rdquo;, nghĩa là suy nghĩ dựa trên sự thay đổi của đối tượng quan sát (đám đông, thị trường &amp;hellip;) không phải là một điều gì mới mẻ. Người ta đã sử dụng trước đó hàng trăm, hàng ngàn năm rồi.
 Trong chính chị: Lãnh đạo phải lo trước cái lo của thiên hạ, vui sau cái vui của thiên hạ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Con vua thì lại làm vua ...</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/con-vua-thi-lai-lam-vua/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 07:10:32 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/con-vua-thi-lai-lam-vua/</guid>
      <description>Sau hàng trăm câu truyện bài viết truyền động lực về các tỷ phú tự thân. Những người đã vượt qua bao khó khăn, thất bại để thành công được mọi người share và lấy làm động lực để khẳng định &amp;ldquo;Giấc Mơ Mỹ&amp;rdquo;. Các bài viết khoa học và thống kê lại cho thấy chiều ngược lại. Những đứa trẻ sinh ra trong gia đình giàu có khả năng cao sẽ giàu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phân tích ngành: Hoá chất cơ bản</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/phan-tich-nganh/phan-tich-nganh-hoa-chat-co-ban/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 07:10:32 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/phan-tich-nganh/phan-tich-nganh-hoa-chat-co-ban/</guid>
      <description>Cổ phiếu: CSV, DGN, NET, LIX, VFG
Vài tin tức quan tâm  NET đang bị thâu tóm bởi Masan nhằm cung cấp hàng tiêu dùng, hoá mỹ phẩm cho hệ thống bán lẻ và siêu thị Vinmart. Ngắn hạn cổ phiếu tăng, trong dài hạn, vì bị chi phối dẫn đến việc chuyển lợi nhuận giữa các công ty có liên quan. Cổ đông nhỏ lẻ có thể bị ảnh hưởng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suy nghĩ nhanh chậm và vài bài học về tâm lý thị trường (P1)</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/suy-nghi-nhanh-cham/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0500</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/suy-nghi-nhanh-cham/</guid>
      <description>Game show &amp;ldquo;Ai là triệu phú&amp;rdquo; Cơ hội kiếm tiền đây!
Một triệu phú giơ cao cánh tay, hét to vào micro trước hàng trăm người trong hội trường.
Người chiến thắng sẽ nhận được $100,000.
Rất đơn giản và mọi người đều có thể tham gia. Bây giờ, bạn hãy chọn một con số bất kì nằm giữa 0 và 100. Người chiến thắng sẽ là người lựa chọn số gần nhất với 2/3 số trung bình mọi người chọn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tài chính 101: Tự do tài chính sử dụng tiền tiết kiệm?</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/ke-hoach-tai-chinh-ca-nhan-don-gian/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:10:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/ke-hoach-tai-chinh-ca-nhan-don-gian/</guid>
      <description>Giả sử bạn đang ngồi mơ mộng về một ngày tươi đẹp, bạn có thể đầu tư một số tiền lớn, hằng tháng lĩnh tiền lãi. Số tiền lãi đó có thể trang trải mọi chi phí hằng tháng. Bạn chỉ việc ngồi nhà ăn chơi, hưởng thụ. Thuật ngữ thường gọi là “Tự do tài chính”. Bạn có tự hỏi số tiền mình cần là bao nhiêu không?
Công thức tự do tài chính Nghĩ thì khó mà làm thì dễ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trong phúc có hoạ và câu chuyện tài chính</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/lai-suat-kep-la-gi/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 08:10:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/lai-suat-kep-la-gi/</guid>
      <description>Chắc chúng ta, như những người á đông đều biết đến câu chuyện Tái Ông thất mã. Mất một con ngựa, được thêm một con. Được thêm ngựa, con trai ngã gãy chân. Nhờ ngãy chân nên không phải đi lính. Câu chuyện hoạ phúc song hành, trong hoạ có phúc, trong phúc có hoạ, vừa là niềm an ủi với người gặp không may, vừa là điều răn dạy những ai đang mải vui trên đỉnh cao chiến thắng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cần cù có bù được thông minh? Nghiên cứu này đã có câu trả lời</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/can-cu-co-bu-duoc-thong-minh/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/can-cu-co-bu-duoc-thong-minh/</guid>
      <description>Bạn nghĩ rằng cần cù bù thông minh? Hãy nghĩ lại Trong một nghiên cứu mới đây được đăng tải trên Social Psychological and Personality Science có tựa đề: “In a Representative Sample Grit Has a Negligible Effect on Educational and Economic Success Compared to Intelligence”, nhóm tác giả đã cho thấy Thông minh có ảnh hưởng lớn hơn ta tưởng.
Khái niệm Trước hết cần làm rõ một số khái niệm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/thi-truong/dau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/thi-truong/dau/</guid>
      <description>Ảnh hưởng của giá dầu đến thị trường chứng khoán Dynamic Correlations and Volatility Spillovers between Crude Oil and Stock Index Returns: The Implications for Optimal Portfolio Construction nghiên cứu giá dầu ảnh hưởng đến chỉ số chứng khoán của các nước: Anh, Canada, Pháp,Đức, Italy, Nhật, Mỹ, từ 2/1/1998 - 1/4/2012 cho thấy.
 Việc thay đổi giá dầu ảnh hưởng đến Nhật nặng nhất, Canada bị ảnh hưởng ít nhất.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/thi-truong/vang/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/thi-truong/vang/</guid>
      <description>Vài suy nghĩ  Giá vàng chỉ tăng khi có một cú shock mạnh: về thị trường tài chính, chính trị, dầu mỏ. Chỉ thay đổi trong ngắn hạn. Về dài hạn không nên giữ vàng.  Điều gì khiến giá vàng lên?  Lo ngại lạm phát, lo ngại lạm phát lớn hơn kì vọng Bất ổn chính trị, tâm lý: chiến tranh, khủng hoảng In quá nhiều tiền, giá USD giảm  Điều gì khiến giá vàng không tăng?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/thi-truong/vnindex/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/thi-truong/vnindex/</guid>
      <description>Điều gì khiến VNindex (VN30,HNX &amp;hellip;) tăng?  Tâm lý lạc quan về tương lai (ngắn hạn, dài hạn) Dịch được kiểm soát tốt và khó tạo ra ổ dịch mới Có nguồn cung tiền dồi dào:  Tiền ra khỏi quỹ trái phiếu, vàng Tầng lớp F0 đông và mạnh mẽ   Các chỉ số cơ bản đẹp  P/E, P/B, dividends tốt   Nhiều tin tốt cho thị trường  Sản xuất, xuất khẩu tốt Lạm phát, tiêu dùng tăng   Nhà đầu tư nước ngoài tăng vốn đầu tư vào thị trường  Quỹ nước ngoài tăng     Điều gì khiến VNindex (VN30,HNX &amp;hellip;) không tăng?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tài chính cá nhân là gì?</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tai-chinh-ca-nhan-la-gi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tai-chinh-ca-nhan-la-gi/</guid>
      <description>1. Quản lý tài chính cá nhân đã trở thành một kĩ năng cơ bản Trong bối cảnh gần đây, khi lãi suất ngân hàng giảm, nhà đất đóng băng, vàng tăng giá thất thường. Đô la Mỹ giảm. Định hướng của nhà nước sẽ dần chuyển tiền của người dân sang thị trường chứng khoán. Việc có kiến thức về tài chính, đầu tư rõ ràng là cần thiết hơn bao giờ hết.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Về tôi</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/about-me/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/about-me/</guid>
      <description>Mình là Long (Vũ Đức Long) rất vui được đón bạn tại &amp;ldquo;ngôi nhà nhỏ&amp;rdquo; của mình là Blog này.
1. Phận ba chìm bảy nổi Mình tốt nghiệp chuyên ngành Kĩ Sư Điện, Đại Học Bách Khoa. Với ước mơ đi làm cho công ty nước ngoài. Được nghỉ 2 ngày cuối tuần để ăn ngủ và chơi game.
Ông trời đúng là chiều lòng người, đã giúp mình vào làm việc cho công ty X với chức danh &amp;hellip; trưởng phòng kế hoạch, phụ trách kho, nhân sự và họp hành.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đầu tư được công nhận là kĩ năng cơ bản</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dau-tu-la-ki-nang-co-ban/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dau-tu-la-ki-nang-co-ban/</guid>
      <description>Đầu tư là kĩ năng cơ bản Gần đây, tổ chức ABC đã liệt kĩ năng đầu tư là một kĩ năng cơ bản của mọi công dân. Đều đó có nghĩa là, dần dần, việc đầu tư sẽ phổ biến đến tất cả mọi người #Các kĩ năng cơ bản của đầu tư
 Khả năng phân tích báo cáo tài chính Phân tích ngành Phân tích kinh tế vĩ mô, vi mô Phân tích dòng tiền   categories: [khái niệm cơ bản] tags: [đầu tư, tài chính] </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>