<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on </title>
    <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2020 08:10:32 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://taichinhdongian.netlify.app/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Trong phúc có hoạ và câu chuyện tài chính</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/lai-suat-kep-la-gi/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 08:10:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/lai-suat-kep-la-gi/</guid>
      <description>Chắc chúng ta, như những người á đông đều biết đến câu chuyện Tái Ông thất mã. Mất một con ngựa, được thêm một con. Được thêm ngựa, con trai ngã gãy chân. Nhờ ngãy chân nên không phải đi lính. Câu chuyện hoạ phúc song hành, trong hoạ có phúc, trong phúc có hoạ, vừa là niềm an ủi với người gặp không may, vừa là điều răn dạy những ai đang mải vui trên đỉnh cao chiến thắng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cần cù có bù được thông minh? Nghiên cứu này đã có câu trả lời</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/can-cu-co-bu-duoc-thong-minh/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:59:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/can-cu-co-bu-duoc-thong-minh/</guid>
      <description>Bạn nghĩ rằng cần cù bù thông minh? Hãy nghĩ lại Trong một nghiên cứu mới đây được đăng tải trên Social Psychological and Personality Science có tựa đề: “In a Representative Sample Grit Has a Negligible Effect on Educational and Economic Success Compared to Intelligence”, nhóm tác giả đã cho thấy Thông minh có ảnh hưởng lớn hơn ta tưởng.
Khái niệm Trước hết cần làm rõ một số khái niệm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tại sao phải hiểu tài chính?</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tai-chinh/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 20:59:32 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tai-chinh/</guid>
      <description>1. Quản lý tài chính cá nhân đã trở thành một kĩ năng cơ bản Trong bối cảnh gần đây, khi lãi suất ngân hàng giảm, nhà đất đóng băng, vàng tăng giá thất thường. Đô la Mỹ giảm. Định hướng của nhà nước sẽ dần chuyển tiền của người dân sang thị trường chứng khoán. Việc có kiến thức về tài chính, đầu tư rõ ràng là cần thiết hơn bao giờ hết.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/lpt/post1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/lpt/post1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tài chính cá nhân là gì?</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tai-chinh-ca-nhan/tai-chinh-ca-nhan-la-gi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/tai-chinh-ca-nhan/tai-chinh-ca-nhan-la-gi/</guid>
      <description>1. Quản lý tài chính cá nhân đã trở thành một kĩ năng cơ bản Trong bối cảnh gần đây, khi lãi suất ngân hàng giảm, nhà đất đóng băng, vàng tăng giá thất thường. Đô la Mỹ giảm. Định hướng của nhà nước sẽ dần chuyển tiền của người dân sang thị trường chứng khoán. Việc có kiến thức về tài chính, đầu tư rõ ràng là cần thiết hơn bao giờ hết.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Về tôi</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/about-me/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/about-me/</guid>
      <description>Mình là Long (Vũ Đức Long) rất vui được đón bạn tại &amp;ldquo;ngôi nhà nhỏ&amp;rdquo; của mình là Blog này.
1. Phận ba chìm bảy nổi Mình tốt nghiệp chuyên ngành Kĩ Sư Điện, Đại Học Bách Khoa. Với ước mơ đi làm cho công ty nước ngoài. Được nghỉ 2 ngày cuối tuần để ăn ngủ và chơi game.
Ông trời đúng là chiều lòng người, đã giúp mình vào làm việc cho công ty X với chức danh &amp;hellip; trưởng phòng kế hoạch, phụ trách kho, nhân sự và họp hành.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đầu tư được công nhận là kĩ năng cơ bản</title>
      <link>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dau-tu-la-ki-nang-co-ban/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://taichinhdongian.netlify.app/post/dau-tu-la-ki-nang-co-ban/</guid>
      <description>Đầu tư là kĩ năng cơ bản Gần đây, tổ chức ABC đã liệt kĩ năng đầu tư là một kĩ năng cơ bản của mọi công dân. Đều đó có nghĩa là, dần dần, việc đầu tư sẽ phổ biến đến tất cả mọi người #Các kĩ năng cơ bản của đầu tư
 Khả năng phân tích báo cáo tài chính Phân tích ngành Phân tích kinh tế vĩ mô, vi mô Phân tích dòng tiền   categories: [khái niệm cơ bản] tags: [đầu tư, tài chính] </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>